\documentclass[10pt,a4paper,twocolumn]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wallpaper}

\newcommand{\changefont}[1]{
\fontfamily{#1}\selectfont}
\newcommand{\waffe}[5]{\fontfamily{cmss}\parbox{7cm}{
		\textbf{#1:} \ \textbf{AT:}\ #2 \ \textbf{PA:}\ #3\ \textbf{TP:}\ #4 \textbf{DK:}\ #5}}
\newcommand{\wertebox}[5]{\fontfamily{cmss}\parbox{7cm}{
	\textbf{INI:} #1\\#2\\
	\textbf{MR:}\ #3 \textbf{RS:} #4  \textbf{LE:} #5}}
\newcommand{\meisterperson}[4]{\fontfamily{cmss}\fbox{\parbox{7cm}{
	\textbf{#1}\\
	\textbf{Größe:}\ #2 \ \ \textbf{Alter:}\ #3 \\ #4 }}}

\begin{document}
\begin{titlepage}

\begin{center}

  

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
\HRule \\[0.4cm]
{ \huge \bfseries Die Wetterwacht}\\[0.4cm]

\HRule \\[1.5cm]

\textsc{\Large Ein Abenteuer des Schwarzen Auges}\\[0.5cm]


% Author and supervisor
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{flushleft} \large
\emph{Author: Benjamin Hög}und \emph{Oliver Köhler}\\

\end{flushleft}
\end{minipage}
\hfill

\vfill

% Unterer Teil der Seite
{\large \today}

\end{center}

\end{titlepage}
\onecolumn
\tableofcontents
\newpage
\twocolumn
\section{Derisches}
\subsection{Schlechtes Wetter}
Das Wetter ist furchtbar. Es hört seit Tagen nicht auf zu regnen und zu stürmen. Entlang des Reichsforstes ist es unsagbar schlammig, nass und kalt. In der Nähe des Flusses finden die Helden ein kleines Dorf, dass ihnen Unterschlupf gewährt.
\begin{itemize}
\item Erschöpfung durch Wanderung
\item eventuelle Wunden/ Krankheiten aus
\item Mitgeführte versehrte Personen
\item etc.
\end{itemize}
\subsection{Das Dorf}
Ein kleines Dorf im Rundweiler-Stil. Die Häuser sind zumeist aus einer Mischung aus Holz und Steinen gebaut. Um das Dorf herum steht eine mannshohe Palisade. Es hat etwa 70 Einwohner. Es wird geführt von einem \glqq Ältesten\grqq , der als Dorfschulze eingesetzt ist.
Gäste werden von eben jenem Dorfschulzen empfangen. Er hat Folgende Informationen:
\begin{itemize}
\item Das Wetter kann nicht natürlichen Uhrsprungs sein, sondern muss von der \glqq Wetterwacht \grqq kommen.
\item Der Turm darf nur von Rumpo dem Fischer betreten werden. Theobald wäre auch berechtigt, müsste aber dafür Rumpos zustimmung haben.
\item Der Turm wurde seit 30 Jahren von keinem Menschen betreten.
\item Der Turm stammt wohl ursprünglich von Bosparan, aber wer weiß das schon noch\dots
\end{itemize}
\textbf{Keldor Lassan}\\[5pt]
\fbox{\parbox{\linewidth}{
Der Dorfschulze war, bis sein Altgeselle ihn ablöste, Meister der Zimmermannsmeister des Dorfes. Er ist den Traviabund mit Odelinde Lassan eingegangen.\\[5pt]
\begin{tabular}{cccccccc}
\fontfamily{cmss}\textbf{Alter:}  & 52 &\fontfamily{cmss}\textbf{MU:}  & 12 & \fontfamily{cmss}\textbf{KL:} & 12 & \fontfamily{cmss}\textbf{IN:} & 14 \\
\fontfamily{cmss}\textbf{CH:} & 14 & \fontfamily{cmss}\textbf{FF:} & 13 & \fontfamily{cmss}\textbf{GE:} & 11 & \fontfamily{cmss}\textbf{KO:} & 12 \\
\fontfamily{cmss}\textbf{KK:} & 12 & \fontfamily{cmss}\textbf{SO:}& 7 &&&&\\
\end{tabular}\\ 
\textbf{Herrausragende Talente:} Zimmermann 16, Hauswirtschaft 10,
}}
\textbf{Odelinde Lassan}\\[5pt]
\fbox{\parbox{\linewidth}{Die Traviageweihte ist tatsächlich die wichtigste Person im Dorf. Sie }}
\end{document}